# Code Execution Performance

フライト記録は、Javaアプリケーションでのコード実行パフォーマンスの問題の診断に役立ちます。

Javaアプリケーションのイベントが多くない場合、アプリケーションの主なボトルネックは、実行中のコードである可能性があります。



## JDK Mission Controlを使用したコード実行パフォーマンスのモニター

com.oracle.exampleが開発したAPのパッケージだとして読む

1. 「自動分析結果」ページの「メソッド・プロファイリング」セクションが出ているかを確認する
![メソッドプロファイリングセクション](images/221025_083920.png)
2. Java Applicationのページで、Method Profilingを選択する
![](images/221025_084146.png)
    - Stack Traceに出ているカウント数＝イベントがとられた数ー＞実行時に費やされ時間が多いと見る
3. Method Method Profilingのページを開く
![](images/221025_084603.png)
    - パッケージを選択すると以下を確認でっきる
        - その中でのよく呼ばれるクラス
        - その際のStack Trace
    - この例では、最もサンプリングされたメソッドは HolderOfUniqueValues.countIntersection()だったので、ここを最適化すると効果が大きい可能性がある。

## jdk.CPULoadおよびjdk.ThreadCPULoadイベントを使用したコード実行パフォーマンスの監視


- jdk.CPULoadイベント
    - 一定期間にわたるCPU使用率を確認します。
    - これは、記録されているJVMのCPU使用率とマシン上の総CPU使用率を示しています。

- 確認結果に応じた対応
    - JVMのCPU使用率は低いが、マシンのCPU使用率が高い場合
        - 想定される可能性
            - 他のアプリケーションが多くのCPUを消費している可能性があります。
        - 対策
            - Topやタスク・マネージャなどのOSツールを使用してシステムで実行している他のアプリケーションを調べ、CPUの使用率が高いプロセスを確認してください。
    - 自分のアプリケーションがCPU時間を多く使用している場合
        - 対策
            - jdk.ThreadCPULoadイベントを参照し、最もCPU時間を使用するスレッドを特定
            - メソッド・サンプルが多いスレッドは、CPU時間を最も多く使用しているスレッド
                - メソッド・サンプリングでは、コードを実行しているスレッドだけからデータを収集
                - I/O待ち、スリープ中、ロック待ちなどのスレッドはサンプリングされないため、数が多い＝CPU時間を最も多く使用しているスレッド
        - 注意点
            - 各スレッドがどのくらいのCPUを使用しているかはわかりません。
            - サンプリング数が少ないと不正確になる
                - defaultの設定
                    - 連続記録ではいくつかのメソッド・サンプリングのみが実行される
                - profileの設定
                    - できるかぎり多く実行される

以下の記載は、以前のJMCの説明によるもので最新のJVMにはない。
`「コード」タブ・グループの「ホット・メソッド」タブは、アプリケーションが実行時間の大半を費やしている場所を見つけるのに役立ちます。このタブには、スタックの上位メソッドによりグループ化されたすべてのサンプルが表示されます。「呼出しツリー」タブを使用して、スタック・トレースの最下位のメソッドから始め、上方に移動します。Thread.runから始めて、最も多くサンプリングされている呼出しを参照します`


https://stackoverflow.com/questions/50800070/java-mission-control-jmc-6-0-does-not-show-hot-methods-when-examining-a-jfr-fl

